［推上國際］40個黑警拉左一個守護孩子成員執行私邢

昨晚（21日）在元朗鳳攸北街一帶，警方截查及拘捕多名市民。警察故意將部份人士由大街帶到後巷，並在巷尾設立封鎖線，拒絕記者進入，避開傳媒監察。不過，有附近居民向《蘋果》提供片段，顯示警察制服一名市民後，一度用腳踢向他，直到發現有人拍攝後才收斂起來。

昨晚約10時，警察在鳳攸北街截查至少2名年輕人。記者在現場拍攝期間，警察突然把年輕人帶到後巷。大批防暴警察再在巷尾設立封鎖線，將所有傳媒阻隔在約十多米外，又故意以強光閃燈照向記者鏡頭，阻撓拍攝，令傳媒無法看清楚警察在後巷內的行為。其後警方傳媒聯絡隊及速龍小隊增援，情況再變得混亂。此時記者目睹，在OK便利店外，一名身穿橙黃色背心的「守護孩子行動」男成員被警察按在地上制服後，再被大力拖行到後巷。

旁邊大廈的住客Winnie向《蘋果》表示，當時她立即走上大廈平台，於高位觀察後巷及拍攝影片，清楚見到警方完全制服了一名「守護孩子行動」成員後，有警察仍然用腳踢他的腰部。Winnie說，見到該名男子被制服後本來已經沒甚麼反應，看似失去意識，「奄奄一息咁樣」，所以被警察踢了一腳後，他的身體也沒有反應。

從影片可見，警察踢了該名男子後，Winnie大叫「喂！影住你呀」。至少4名警察立即以電筒強光向上射向Winnie，意圖阻撓拍攝，有人更怒罵「拍乜X嘢呀！」Winnie表示，警察當時不斷辱罵她是「曱甴」，又說「落嚟呀，咁夠薑，驚呀？」更一度威脅說要上去平台拘捕她，但她形容警員知道正有鏡頭拍攝自己後，行為有稍為收斂。Winnie最後等到救護員前來把男子救走後，才離開平台，並無被警方拘捕。

好鄰舍北區教會於facebook發帖，確認有一名「守護孩子行動」成員以襲警罪被捕，現時已送入博愛醫院接受診治。教會指，當時警察主動推跌多人，更向陳伯等多名行動成員噴射胡椒噴劑，令眾人受傷，最後雖然釋放了陳伯，卻把其中一名行動成員帶到後巷毒打。教會形容事件與2014年「暗角七警」一樣，批評警方嚴重無理、濫用施刑，現時已聯絡律師，據知成員口腔及牙齒流血，更出現暈昡狀況，呼籲警方需盡快回轉，「不然上主的審判及咒詛終必臨到！」

民權觀察成員王浩賢表示，明白警察執法時有需要佈防，但警方必須在執法與資訊自由之間取得平衡，不應該阻撓記者的拍攝工作，更不應設立一個不合理地遠的封鎖線，從而製造一個公眾無法監察的真空地帶，「咁樣好容易成為濫權的溫床」，並形容今次有市民拍下影片是「天網恢恢」。他又指，法官在七警案和朱經緯案中的判詞已經反映，即使執法環境多麼艱難，都不構成警察可以濫用武力的理由。

大家快啲推爆佢，送班黑警上國際法庭

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

推

推1/10

推2/10

推3/10

推4/10

推5/10

推6/10

推7/10

推8/10

推9/10

推10/10

推到佢上熱門！10/10

卑劣無恥下流賤格嘅畜牲！

國際